<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<chapter>
    <chapterinfo>
        <title>Installation</title>
        <date>13.4.2010</date>
        <releaseinfo>CacheWolf 1.0</releaseinfo>
        <author>
            <surname>Marc Schnitzler</surname>
        </author>
        <revhistory>
            <revision>
                <revnumber>0.1</revnumber>
                <date>7. September 2007</date>
                <author>
                    <surname>Marc Schnitzler</surname>
                </author>
                <revdescription>
                    <para>Erster Entwurf, kopiert www.cachewolf.de</para>
                </revdescription>
            </revision>
            <revision>
                <revnumber>0.99</revnumber>
                <date>12.3.2008</date>
                <author>
                    <surname>Marc Schnitzler</surname>
                </author>
                <revdescription>
                    <para>Kapitel fertig</para>
                </revdescription>
            </revision>
            <revision>
                <revnumber>0.99a</revnumber>
                <date>13.4.2010</date>
                <author>
                    <surname>René Schmidt</surname>
                </author>
                <revdescription>
                    <para>um Informationen für HP iPAQ ergänzt</para>
                </revdescription>
            </revision>
        </revhistory>
    </chapterinfo>
    <title>Installation</title>
    <para>Cachewolf ist verfügbar in verschiedenen Versionen für Windows, Linux,
        PocketPC (ARM/PPC) und Zaurus. Die primäre Downloadseite ist BerliOS, als
        Alternative kannst du dir den Cachewolf auch direkt unter
        <uri>http://www.cachewolf.de/wiki/pmwiki.php/Main/Download</uri>
        herunterladen.
    </para>
    <section>
        <title>Welche Cachewolf - Version für was?</title>
        <para>Cachewolf stellt verschiedene Versionen der Software zur Verfügung,
            um verschiedene Betriebssysteme und Laufzeitumgebungen zu
            unterstützen.
        </para>
        <section>
            <title>Windows</title>
            <para>Hier gibt es 2 Möglichkeiten. Eine mit einfacher Installation und
                eine, bei der Cachewolf schneller arbeitet. Wir empfehlen die Variante,
                in der CacheWolf schneller arbietet. Dies ist der Fall bei Verwendung
                der Java-Version. Bitte lies dort, welche Schritte zur Installation
                notwendig sind.
            </para>
            <para>Alternativ kannst Du die einfache Installation verwenden: Einfach
                die .zip-Datei in ein Verzeichnis Deiner Wahl entpacken. Durch einen
                Doppelklick auf das CacheWolf Icon startet das Programm.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Java</title>
            <para>Für den Einsatz der Java-Version benötigst du eine Java-Runtime in
                der Version 1.5 oder höher. Diese bekommst du entweder direkt bei Sun
                über http://www.java.com/de/download/ (zumindest für Windows) oder über
                die Linux-eigene Paketverwaltung (SuSE: YaST, Debian:
                apt-get,...).
            </para>
            <para>Nach der Installation von java klicken Windows-Nutzer klicken
                einfach auf cachewolf.bat
            </para>
            <para>Linux-Nutzer starten das Cachewolf über die Kommandozeile mittels:
                <literal>java -jar &quot;/Pfadzucachewolf/CacheWolf.jar&quot; &amp;</literal>
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Pocket PC</title>
            <para>Der Cachewolf läuft auf PocketPCs über eine sogenannte virtuelle
                Maschine (EWE VM). Diese stellt die Grundlage aller Funktionen des CW
                dar und dadurch läuft er auf fast allen PocketPCs.
            </para>
            <para>Es existieren zwei optimierte Versionen von Cachewolf für den
                PocketPC: für Geräte mit ARM-Prozessor und für Geräte mit
                Intel-Prozessor. Welche Version benötigt wird, kann man auch durch
                Probieren ermitteln (teilweise laufen auch beide Versionen). Zusätzlich
                gibt es noch Versionen für SH3 und MIPS Prozessoren.
            </para>
            <para>Die Cachewolf-Version für PPC2003 läuft nur unter Windows Mobile 2003 SE, Windows Mobile 5, Windows
                Mobile 6 oder besser.
            </para>
            <para>CacheWolf erkennt übrigens VGA-Geräte und stellt die Auflösung
                entsprechend ein.
            </para>
            <para>Bitte beachte bei Problemen auch Frage 3 der FAQ.</para>
            <section>
                <title>Installation</title>
                <itemizedlist>
                    <para>Die Installation ist ein mehrstufiger Prozess:</para>
                    <listitem>
                        <para>Zuerst muss die EWE VM (Virtual Machine) installiert
                            werden:
                        </para>
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                                <para>EWE VM unter
                                    <uri>http://www.ewesoft.com/Downloads/Downloads.html#_Toc105819897</uri>
                                    herunterladen.
                                </para>
                                <para>Hier darauf achten, die richtige Version (&quot;Low
                                    Resolution&quot; für normale PDAs oder &quot;High Resolution&quot; für
                                    VGA-PDAs) zu laden.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Installation der VM wie unter dem Download-Link
                                    beschrieben: die .cab-Datei auf den PDA übertragen (mittels
                                    Speicherkarte oder ActiveSync) und dann auf dem PDA
                                    ausführen.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Nach erfolgter Installation unter Start -&gt; Programme
                                    -&gt; EWE das Programm EWE starten. Damit werden noch
                                    notwendige Systemeinträge gemacht und die VM ist nun
                                    funktionsfähig. Das Programm wieder schließen und die Funktion
                                    überprüfen, indem eines der beiligenden Programme (z.B.
                                    Solitaire) gestartet wird.
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Die entsprechende CacheWolf .zip-Datei auf dem PC
                            entpacken.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Die ganzen Dateien dann auf den PocketPC in ein Verzeichnis
                            deiner Wahl kopiert werden.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Nach dem Kopieren wird CacheWolf durch Klick auf die
                            Cachewolf.exe gestartet.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <para/>
            </section>
            <section>
                <title>Wichtige Information zur Nutzung von GPS Empfängern</title>
                <para>Bevor der Cachewolf sauber läuft gilt es, je nach PDA ein paar
                    Hindernisse zu umschiffen (die aber nicht vom CW stammen!).
                </para>
                <orderedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            <emphasis role="bold">Zugriff auf GPS:</emphasis>
                            Solltest
                            du neben dem CW noch weitere Software einsetzen (z.B.
                            Navi-Software), die Zugriff auf das GPS haben will, so kann es (je
                            nach Software und PDA) vorkommen, dass diese Software - einmal
                            gestartet - den Zugriff auf das GPS exklusiv nimmt und andere
                            Programme das nachsehen haben (auch wenn z.B. die Navi-Software
                            gerade nicht mehr läuft!). Die Lösung besteht darin, das
                            GPS-Signal zu splitten, was beispielsweise der VirtCommMgr
                            kann.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <emphasis role="bold">Static Navigation:</emphasis>
                            dies
                            bezeichnet ein &quot;Feature&quot; für Navis, die die Routenführung
                            aussetzt, wenn man sich langsamer als 6 km/h bewegt. Fürs Cachen
                            natürlich etwas ungünstig, aber man kann es (ohne Nebenwirkungen
                            für Navi-Software) abschalten - z.B. mittels des Programms
                            SirfTech.
                        </para>
                    </listitem>
                </orderedlist>
            </section>
        </section>
        <section>
            <title>Zaurus</title>
            <para>Wie auch beim PocketPC ist die Installation ein mehrstufiger
                Prozess.
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>Zuerst muss die EWE VM (Virtual Machine) installiert werden:
                        Download hier:
                        <uri>http://www.ewesoft.com/Downloads/Downloads.html#_Toc105</uri>
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Für den Zaurus existiert eine .ipk-Datei, womit die
                        Installation recht einfach ist.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Danach muss der Inhalt der CacheWolf .zip-Datei in ein
                        Verzeichnis deiner Wahl auf den Zaurus übertragen werden.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Das Programm wird mit CacheWolf.ewe gestartet.</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
    </section>
</chapter>