<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<chapter>
  <chapterinfo>
    <title>Der erste Start</title>

    <date>12.3.2008</date>

    <releaseinfo>CacheWolf 1.0</releaseinfo>

    <author>
      <surname>Marc Schnitzler</surname>
    </author>

    <revhistory>
      <revision>
        <revnumber>0.1</revnumber>

        <date>7. September 2007</date>

        <author>
          <surname>Marc Schnitzler</surname>
        </author>

        <revdescription>
          <para>Erster Entwurf, kopiert www.cachewolf.de</para>
        </revdescription>
      </revision>

      <revision>
        <revnumber>0.2</revnumber>

        <date>14. November 2007</date>

        <author>
          <surname>Marc Schnitzler</surname>
        </author>

        <revdescription>
          <para>Alles Relevante für diesen Abschnitt von cachewolf.de
          kopiert</para>
        </revdescription>
      </revision>

      <revision>
        <revnumber>0.99</revnumber>

        <date>12. März 2008</date>

        <author>
          <surname>Marc Schnitzler</surname>
        </author>

        <revdescription>
          <para>Kapitel fertig.</para>
        </revdescription>
      </revision>
    </revhistory>
  </chapterinfo>

  <title>Der erste Start</title>

  <section>
    <title id="start">Programmstart</title>

    <para>Wenn man CacheWolf zum ersten Mal startet, erscheint erst folgendes
    Bild:</para>

    <para><inlinemediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="pics/lade_liste.jpg" />
        </imageobject>
      </inlinemediaobject></para>

    <para>kurz darauf der Dateidialog</para>

    <para><inlinemediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="pics/basisverzeichnis.gif" />
        </imageobject>
      </inlinemediaobject></para>

    <para>Dieser fordert dich nun auf, ein Basisverzeichnis auszuwählen für
    die noch kommenden Cache-Daten. Die Idee dahinter ist folgende: In diesem
    Verzeichnis kannst du beliebig viele Unterordner anlegen; jeder dieser
    ordner ist ein eigenes Profil (siehe: <xref linkend="profil" />) innerhalb
    des Cachewolf.</para>

    <tip>
      <para>Auf einem PocketPC kannst du dieses Verzeichnis auf die
      Speicherkarte legen (den CW am besten auf dem Gerät oder der Flash-Disk
      ablegen).</para>
    </tip>

    <para>Wähle nun ein Verzeichnis aus und bestätige mit <literal>Select
    Folder</literal></para>
  </section>

  <section>
    <title id="editPrefs">Einstellen der Präferenzen</title>

    <para>Es erscheint nun ein bisher leeres Fenster, die
    Listenansicht:</para>

    <para><inlinemediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="pics/cw_empty.jpg" width="600" />
        </imageobject>
      </inlinemediaobject></para>

    <para>Keine Angst, wir füllen dieses gleich...</para>

    <para>Doch zuerst einmal wähle den Menüpunkt <literal>Anwendung -&gt;
    Präferenzen</literal>, hier stellen wir nun ein paar grundsätzliche Dinge
    ein:</para>

    <para></para>

    <section>
      <title>Einstellung Allgemein</title>

      <para><inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="pics/pref_1.jpg" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject></para>

      <para>Dieser Tab enthält einige Einstellungen. Was die Einstellung für
      Profile bewirkt, ist hier <xref linkend="start" /> schon beschrieben
      worden. Wenn, der Hacken bei <literal>Profil auto. laden</literal>
      gesetzt wurde, erscheint beim nächsten und alle weiteren Starts von
      CacheWolf der Profil-Abfrageschirm</para>

      <para><inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="pics/startup.jpg" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject></para>

      <para>nicht mehr.</para>

      <para>Bei Browser kannst Du einen Link zu dem Browserprogramm Deiner
      Wahl einfügen.</para>

      <example>
        <title>Link zum Browser</title>

        <para>Der Internet Explorer unter Windows: <literal>C:\Documents and
        Settings\USER\Application Data\Microsoft\Internet Explorer\Quick
        Launch</literal></para>
      </example>

      <para>Unter <literal>Dein Alias</literal> und <literal>Passwt</literal>
      kannst Du Deine Zugangsdaten zu <literal>geocaching.com</literal>
      hinterlegen. <emphasis role="bold">Achtung!</emphasis> Dein Passwort
      wird nicht verschlüsselt hinterlegt. Im Zweifel solltest Du Dein
      Passwort hier nicht eingeben. CacheWolf wird beim nächsten einloggen
      nach Deinem Passwort fragen.</para>

      <para>Mit CacheWolf ist es möglich Caches direkt an Deinen GPS Empfänger
      zu senden (siehe auch <xref linkend="zu_garmin" />). Unter
      <literal>GPSBabel</literal> läßt sich der Port einstellen, der von
      GPSBabel beim Export genutzt werden soll. Der gesetzte Hacken bei
      Kurznamen sorgt dafür, das nicht die Waypointnamen an den Empfänger
      geschickt werden sondern der etwas verkürzte Cachename (Biespiel: Grosse
      Dose wird zu Grsse Dse).</para>

      <para>Durch einen Klick auf den <literal>GPS</literal> Button wird der
      Schirm zur Einstellung des GPS Empfängers angezeigt:</para>

      <section>
        <title>GPS Einstelungen</title>

        <para></para>

        <para><inlinemediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="pics/GPS.jpg" />
            </imageobject>
          </inlinemediaobject></para>

        <para>Am besten jetzt auf <literal>Update Ports</literal> klicken.
        Damit ermittelt CacheWolf welche Ports auf dem PDA zur verfügung
        stehen. Danach den Port des GPS Empfängers einstellen. Bei
        <literal>Baud</literal> die Geschwindigkeit des Empfängers einstellen;
        4800 passt in der Regel. Durch einen Klick auf <literal>Test</literal>
        kannst Du überprüfen, ob eine Verbindung zum Empfänger besteht. Vorher
        bitte sicherstellen, dass der Empfänger angeschaltet ist. Mit
        <literal>OK</literal> die Einstellungen bestätigen.</para>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Einstellung Ansicht</title>

      <para><inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="pics/pref_2.jpg" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject></para>

      <para>In diesem Tab kannst Du weitere Look &amp; Feel Einstellungen in
      CacheWolf vornehmen.</para>

      <para>Bei <literal>Font</literal> stellst Du die allgemeine
      Schriftgrösse ein, die CacheWolf benutzt. Der Hacken bei <literal>PDA
      hat Schliessen Button</literal> hat zur Folge, dass auf dem PDA rechts
      oben im CacheWolf Fenster ein "X" erscheint. Klickst Du auf dieses "X"
      wird CacheWolf beendet, und aus dem Speicher entfernt.</para>

      <para>Der Hacken neben <literal>Menü oben</literal> setzt die
      Menüeinträge im PDA oben, ansonsten erscheinen diese unten :-) Das Selbe
      gilt für <literal>Tabs oben</literal>. Ein Hacken hier setzt die Tabs in
      den Ansichten oben. Der Hacken bei <literal>Status</literal> bewirkt,
      dass CacheWolf eine Statusleiste in der Listenansicht (siehe <xref
      linkend="liste" />) anzeigt.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Einstellung Mehr</title>

      <para><inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="pics/pref_3.jpg" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject></para>

      <para>In diesem Tab können Proxydaten eingegeben werden. Durch setzen
      des Hackens bei "Proxy verwenden" werden diese Daten beim nächsten
      Zugriff ins Internet genutzt.</para>

      <para>CacheWolf kennt aktuell drei Sprachen:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>DE = Deutsch,</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>EN = Englisch,</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>NL = Niederländisch.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Um die Sprache zu ändern muss das Zweibuchstabenkürzel eingegeben
      werden. Nach einem Neustart wird die eingestellte Sprache
      benutzt.</para>
    </section>

    <section>
      <title id="einstellungListe">Einstellung Liste</title>

      <para><inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="pics/pref_4.jpg" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject></para>

      <para>In diesem Tab kannst Du einstellen, welche Spalten, in welcher
      Reihenfolge in der Listenansicht (siehe <xref linkend="liste" />)
      angezeigt werden sollen.</para>

      <tip>
        <para>Weniger Spalten beschleunigen das Scrollen auf dem PDA.</para>
      </tip>
    </section>

    <section>
      <title>Einstellung T-Bugs</title>

      <para>CacheWolf besitzt eine integrierte Travelbug - Verwaltung (siehe
      <xref linkend="tbugs_verwalten" />).</para>

      <para>In diesem Tab kannst Du einstellen, welche Spalten, in welcher
      Reihenfolge in der Travelbugtabelle angezeigt werden sollen.</para>

      <para><inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="pics/pref_5.jpg" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject></para>

      <para></para>
    </section>
  </section>

  <section>
    <title>Cachedaten bekommen</title>

    <para>Programm läuft, Präferenzen eingestellt? Gut! Jetzt müssen wir noch
    an Cache–Daten kommen. CacheWolf liesst GPX Dateien ein. Diese können
    entweder von <ulink url="http://www.geocaching.com">Geocaching.com</ulink>
    oder von <ulink url="http://www.opencaching.de">Opencaching.de</ulink>
    kommen.</para>

    <section>
      <title>Geocaching.com</title>

      <para>Es gibt verschiedene Möglichkeiten an die Daten bei geocaching.com
      zu kommen: Entweder durch den Import einer GPX Datei, einer LOC Datei
      oder direkt durch herunterladen von der geocaching.com Webseite
      (spidern).</para>

      <section>
        <title>Import einer GPX Datei</title>

        <para>Um an Geocaching.com GPX-Dateien zu kommen, muss man leider
        Premium–Mitglied sein. Diese Dateien werden per Mail verschickt. Die
        Dateien können einfach in ein Verzeichnis abgelegt werden. Die Dateien
        müssen nicht entpackt werden.</para>

        <para>Den Import startest Du durch anwählen von "<literal>Anwendung
        -&gt; Import -&gt; Importiere GPX</literal>". Du kannst eine Datei
        oder mit der Verwendung der Umschalt - Taste mehrere Dateien
        auswählen.</para>

        <para>Nach der Wahl der Datei, die du importieren möchtest, bekommst
        du die Frage, ob Du auch Bilder und herunterladen möchtest:</para>

        <para><inlinemediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="pics/gpx_import_bilder.jpg" />
            </imageobject>
          </inlinemediaobject></para>

        <para>Aktivierst du diese Option(en), solltest du eine bestehende
        Verbindung ins Internet haben. Hast Du die Option "Bilder" angekreuzt
        wird CacheWolf beim Einlesen der GPX–Datei auf der Cacheseite
        nachschauen, ob Bilder in der Beschreibung bzw. ob Spoilerbilder
        vorhanden sind. Diese werden heruntergeladen. Das Herunterladen von
        Bildern benötigt etwas Zeit.</para>

        <para><note>
            <para>Leider werden von geocaching.com in der GPX - Datei nur die
            "Additional Waypoints" mitgeschickt, die auch eine gültige
            Koordinate haben. Das Dilemma ist aber, dass bei den meisten
            Multis, diese Koordinaten erst ermittelt werden müssen.
            Normalerweise stellt dies noch immer kein Problem dar; aber einige
            Geocacher beschreiben die einzelnen Stationen innerhalb der
            "Additional Waypoints", da diese aber keine Koordinaten haben und
            nicht in der GPX Datei nicht mitgeschickt werden, fehlen vitale
            Informationen. Dem kann aber abgeholfen werden: CacheWolf bietet
            die Möglichkeit, einzelne Caches aktualisieren zu können und hier
            werden auch die Additional Waypoints direkt von der Cacheseite
            geladen, die keine Koordinaten haben (siehe <xref
            linkend="list_popup" />).</para>
          </note></para>
      </section>

      <section>
        <title>Import einer LOC Datei</title>

        <para>Der Import von LOC-Dateien geschieht auch über den Menüpunkt
        "Importiere GPX". In den LOC-Dateien sind allerdings sehr wenig
        Informationen enthalten, insbesondere fehlt die Beschreibung des
        Caches.</para>
      </section>

      <section>
        <title>Direktes herunterladen (spidern)</title>

        <para>Durch anwählen von <literal>Anwendung -&gt; Import -&gt; Spider
        von geocaching.com</literal> wirst Du zuerst aufgefordert Dein
        Passwort einzugeben. Dies ist das gleiche Passwort, wie Du für Dein
        Account bei geocaching.com nutzt. Dein Alias hast Du ja bereits in den
        Präferenzen eingetragen. Nach der Eingabe Deines Passwortes loggt sich
        CacheWolf auf der geocaching.com Homepage ein und präsentiert dann die
        SPideroptionen:</para>

        <para><inlinemediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="pics/spider_gc.jpg" />
            </imageobject>
          </inlinemediaobject></para>

        <para>Unter <literal>max. Abstand</literal> wird die Entfernung zum
        aktuellem Zentrum eingestellt (siehe <xref linkend="zentrum" />).
        Cachewolf wird alle Caches im Umkreis von dem Zentrum herunterladen.
        Wird der Hacken bei <literal>Bilder downloaden</literal> gesetzt, wird
        Cachewolf die Bilder in der Cachebeschreibung als auch die
        Spoilerbilder herunterladen.</para>

        <para>Mit <literal>OK</literal> wird der Spider gestartet. Je nach
        Entfernung und Cachedichte wird das Spidern nun einige Zeit in
        Anspruch nehmen.</para>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Opencaching.de</title>

      <para></para>

      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Einlesen einer bereits heruntergeladenen GPX-Datei:</para>

          <para>Auf der Seite von Opencaching.de hat man die Option eine
          GPX–Datei herunterzuladen. Diese Option befindet sich am Ende der
          Suchergebnisseite. Die ZIP-Datei einfach in irgendein Verzeichnis
          kopieren. Der GPX–Import erkennt automatisch dieses Format. Es ist
          nicht notwendig die Datei zu entpacken! Bei opencaching.de werden in
          der aktuellen Version alle Bilder geladen.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Direkter Download von opencaching.de:</para>

          <para>Mit der Funktion "<literal>Anwendung -&gt; Import -&gt;
          Download von opencaching.de</literal>" öffnet sich ein Dialog, der
          die Eingabe vom Abstand um das im Profil eingestellte Zentrum
          ermöglicht:</para>

          <para><inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="pics/spider_options.jpg" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject></para>

          <para>Innerhalb eines Kreises in diesem Abstand werden alle Caches
          (je nach Option mit allen in der Cachbeschreibung anzeigezeigten
          Bildern heruntergeladen und automatisch importiert. Dabei merkt sich
          CacheWolf automatisch das Datum, an dem zu letzt heruntergeladen
          wurde. Bei einem erneuten Aufruf mit dem gleichen Zentrum (siehe
          <xref linkend="zentrum" />) und dem gleichen Abstand werden dann nur
          die Hinzufügungen und Änderungen heruntergeladen und eingelesen.
          Diese Funktion ist bei Opencaching kostenlos, selbst eine Anmeldung
          ist dort nicht erforderlich.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
    </section>
  </section>
</chapter>