<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<chapter>
  <chapterinfo>
    <date>7.9.2007</date>

    <releaseinfo>In Bearbeitung</releaseinfo>

    <edition>CacheWolf 1.0</edition>

    <author>
      <surname>Marc Schnitzler</surname>
    </author>

    <revhistory>
      <revision>
        <revnumber>0.1</revnumber>

        <date>7. September 2007</date>

        <author>
          <surname>Marc Schnitzler</surname>
        </author>

        <revdescription>
          <para>Erster Entwurf, kopiert www.cachewolf.de</para>
        </revdescription>
      </revision>

      <revision>
        <revnumber>0.2</revnumber>

        <date>14. November 2007</date>

        <author>
          <surname>Marc Schnitzler</surname>
        </author>

        <revdescription>
          <para>Alles Relevante für diesen Abschnitt von cachewolf.de
          kopiert</para>
        </revdescription>
      </revision>
    </revhistory>
  </chapterinfo>

  <title>Der erste Start</title>

  <section>
    <title>Programmstart</title>

    <para>Wenn man CacheWolf zum ersten Mal startet, erscheint erst folgendes
    Bild:</para>

    <para><inlinemediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="pics/lade_liste.jpg" />
        </imageobject>
      </inlinemediaobject></para>

    <para>kurz darauf der Dateidialog</para>

    <para><inlinemediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="pics/basisverzeichnis.gif" />
        </imageobject>
      </inlinemediaobject></para>

    <para>Dieser fordert dich nun auf, ein Basisverzeichnis auszuwählen für
    die noch kommenden Cache-Daten. Die Idee dahinter ist folgende: In diesem
    Verzeichnis kannst du beliebig viele Unterordner anlegen; jeder dieser
    ordner ist ein eigenes Profil (kommt noch!) innerhalb des
    Cachewolf.</para>

    <tip>
      <para>Auf einem PocketPC kannst du dieses Verzeichnis auf die
      Speicherkarte legen (den CW am besten auf dem Gerät oder der Flash-Disk
      ablegen).</para>
    </tip>

    <para>Wähle nun ein Verzeichnis aus und bestätige mit <literal>Select
    Folder</literal></para>
  </section>

  <section>
    <title id="editPrefs">Einstellen der Präferenzen</title>

    <para>Es erscheint nun ein bisher leeres Fenster, die
    Listenansicht:</para>

    <para><inlinemediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="pics/cw_empty.jpg" />
        </imageobject>
      </inlinemediaobject></para>

    <para>Keine Angst, wir füllen dieses gleich...</para>

    <para>Doch zuerst einmal wähle den Menüpunkt <literal>Anwendung -
    Präferenzen</literal>, hier stellen wir nun ein paar grundsätzliche Dinge
    ein:</para>

    <para></para>

    <section>
      <title>Einstellung Allgemein</title>

      <para><inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="pics/pref_1.jpg" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject></para>
    </section>

    <section>
      <title>Einstellung Ansicht</title>

      <para><inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="pics/pref_2.jpg" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject></para>
    </section>

    <section>
      <title>Einstellung Mehr</title>

      <para><inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="pics/pref_3.jpg" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject></para>
    </section>

    <section>
      <title>Einstellung Liste</title>

      <para><inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="pics/pref_4.jpg" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject></para>
    </section>

    <section>
      <title>Einstellung T-Bugs</title>

      <para><inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="pics/pref_5.jpg" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject></para>
    </section>
  </section>

  <section>
    <title>Cachedaten bekommen</title>

    <para>Programm läuft, Präferenzen eingestellt? Gut! Jetzt müssen wir noch
    an Cache–Daten kommen. CacheWolf liesst GPX Dateien ein. Diese können
    entweder von <ulink url="http://www.geocaching.com">Geocaching.com</ulink>
    oder von <ulink url="http://www.opencaching.de">Opencaching.de</ulink>
    kommen.</para>

    <section>
      <title>Geocaching.com</title>

      <para>Es gibt verschiedene Möglichkeiten an die Daten bei geocaching.com
      zu kommen: Entweder durch den Import einer GPX Datei, einer LOC Datei
      oder direkt durch herunterladen von der geocaching.com Webseite
      (spidern).</para>

      <section>
        <title>Import einer GPX Datei</title>

        <para>Um an Geocaching.com GPX-Dateien zu kommen, muss man leider
        Premium–Mitglied sein. Diese Dateien werden per Mail verschickt. Die
        Dateien können einfach in ein Verzeichnis abgelegt werden. Die Dateien
        müssen nicht entpackt werden.</para>

        <para>Den Import startest Du durch anwählen von "<literal>Anwendung
        -&gt; Import -&gt; Importiere GPX</literal>". Du kannst eine Datei
        oder mit der Verwendung der Umschalt - Taste mehrere Dateien
        auswählen.</para>

        <para>Nach der Wahl der Datei, die du importieren möchtest, bekommst
        du die Frage, ob Du auch Bilder und herunterladen möchtest:</para>

        <para><inlinemediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="pics/gpx_import_bilder.jpg" />
            </imageobject>
          </inlinemediaobject></para>

        <para>Aktivierst du diese Option(en), solltest du eine bestehende
        Verbindung ins Internet haben. Hast Du die Option "Bilder" angekreuzt
        wird CacheWolf beim Einlesen der GPX–Datei auf der Cacheseite
        nachschauen, ob Bilder in der Beschreibung bzw. ob Spoilerbilder
        vorhanden sind. Diese werden heruntergeladen. Das Herunterladen von
        Bildern benötigt etwas Zeit.</para>

        <para><note>
            <para>Leider werden von geocaching.com in der GPX - Datei nur die
            "Additional Waypoints" mitgeschickt, die auch eine gültige
            Koordinate haben. Das Dilemma ist aber, dass bei den meisten
            Multis, diese Koordinaten erst ermittelt werden müssen.
            Normalerweise stellt dies noch immer kein Problem dar; aber einige
            Geocacher beschreiben die einzelnen Stationen innerhalb der
            "Additional Waypoints", da diese aber keine Koordinaten haben und
            nicht in der GPX Datei nicht mitgeschickt werden, fehlen vitale
            Informationen. Dem kann aber abgeholfen werden: CacheWolf bietet
            die Möglichkeit, einzelne Caches aktualisieren zu können und hier
            werden auch die Additional Waypoints direkt von der Cacheseite
            geladen, die keine Koordinaten haben.</para>

            <para></para>
          </note><warning>
            <para>link zur popup beschreibung in der listenansicht. (in der
            note)</para>
          </warning></para>
      </section>

      <section>
        <title>Import einer LOC Datei</title>

        <para>Der Import von LOC-Dateien geschieht auch über den Menüpunkt
        "Importiere GPX". In den LOC-Dateien sind allerdings sehr wenig
        Informationen enthalten, insbesondere fehlt die Beschreibung des
        Caches.</para>

        <warning>
          <para>nicht ausführlich genug</para>
        </warning>
      </section>

      <section>
        <title>Direktes herunterladen (spidern)</title>

        <para><warning>
            <para>Spider beschreiben</para>
          </warning></para>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Opencaching.de</title>

      <para></para>

      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Einlesen einer bereits heruntergeladenen GPX-Datei:</para>

          <para>Auf der Seite von Opencaching.de hat man die Option eine
          GPX–Datei herunterzuladen. Diese Option befindet sich am Ende der
          Suchergebnisseite. Die ZIP-Datei einfach in irgendein Verzeichnis
          kopieren. Der GPX–Import erkennt automatisch dieses Format. Es ist
          nicht notwendig die Datei zu entpacken! Bei opencaching.de werden in
          der aktuellen Version alle Bilder geladen.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Direkter Download von opencaching.de:</para>

          <para>Mit der Funktion "<literal>Anwendung -&gt; Import -&gt;
          Download von opencaching.de</literal>" öffnet sich ein Dialog, der
          die Eingabe vom Abstand um das im Profil eingestellte Zentrum
          ermöglicht:</para>

          <para><inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="pics/spider_options.jpg" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject></para>

          <para>Innerhalb eines Kreises in diesem Abstand werden alle Caches
          (je nach Option mit allen in der Cachbeschreibung anzeigezeigten
          Bildern heruntergeladen und automatisch importiert. Dabei merkt sich
          CacheWolf automatisch das Datum, an dem zu letzt heruntergeladen
          wurde. Bei einem erneuten Aufruf mit dem gleichen Zentrum und dem
          gleichen Abstand werden dann nur die Hinzufügungen und Änderungen
          heruntergeladen und eingelesen. Diese Funktion ist bei Opencaching
          kostenlos, selbst eine Anmeldung ist dort nicht erforderlich.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
    </section>
  </section>
</chapter>